〈即刻出黎，我有緊要野同你講〉

柏木在鬧鐘的捶打之下緩緩醒來，在悠悠醒轉之際按停了煩人的聲音。半開的眼晴望見了鬧鐘所示的時間。他嘩一聲大叫起來，心想：糟糕！

柏木立刻從上層的床一躍而下，把下層的弟弟也一併嚇醒，一連串髒話如爆竹般在他的耳朵炸開；但柏木哪有空閒理會弟弟的謾罵？他極速扭開水喉，右手握著牙刷，左手食指在電話螢幕上掃來掃去。

「即刻出黎，我有緊要野同你講！」柏木傳出了這條訊息。

收到訊息的美香一感受到裙袋裡的振動，便馬上舉手向老師說要上廁所，完美蓋過了振動發出的聲響。

美香坐在廁板上打開whatsapp，皺一皺眉，回覆：「痴線佬！我上緊堂啊！」

柏木的雙手正忙著綁鞋帶，只好用舌頭劃過螢幕，回覆：「唔係足⋯⋯真係好重要架，唔講會死！你得我一陣，的就快過到黎學校。」看來他真的很匆忙，連字都打錯了幾個。

美香不知道他搞甚麼鬼，從來、從一開始就不懂得。她沒有再回覆他，收起了電話，徑自回到班房。

與此同時，柏木見到巴士剛剛埋站，旋即用標準的比賽姿勢跨過欄杆，卻拉傷了大腿的筋，長褲如落井下石似的爆肽了。他用沒受傷的腳猛跳，一拐一瘸地跳到巴士站，絲毫沒有注意到屁股上黏著「油漆未乾」的白紙黑字。

坐在柏木旁的婦人將身體側向窗邊，大概以為他是瘋子。不是嗎？只有瘋子才會對著一張相片傻笑十分鐘，由上車到落車，一刻都不曾竭息，彷佛連呼吸都是多餘的。

當美香尚在發白日夢的時候，一個校工敲一敲門，老師把他請了進來。

「請問呢到係咪有個叫林美香既同學？」

「我係。咩事？」美香走了出來。

「你哥哥話要親手比啲野你。」美香腦子一轉，馬上想到是那個男人。其實，她根本沒有哥哥。

終於見到美香了，柏木露出比剛才更令人厭惡的笑容。

哪知美香劈頭就罵：「你係咪痴線架？有咩重要到要特登跑黎講啊？」

柏木依然笑得燦爛，說：「我愛你。」尾音像牽絲似的。

美香呆了半响，小聲問：「就係甘？呢樣就係好重要好重要既野？」

這次換柏木一怔，疑惑地問：「仲有比愛你更重要既野咩？我今朝一起身，唔知點解就好想好想同你講我愛你。」他的語氣是多麼堅定、多麼理所當然。
美香抿一抿嘴唇，目光在柏木身後的景物游走，彷佛靈魂恰好被他勾去了。她又說：「甘你都可以whatsapp同的講家嘛傻仔。」

柏木恍如當頭棒喝，道：「係喎！傻左添！」

二人相望片刻，一起傻笑了起來。

美香沒有他好氣，但她就是喜歡他的傻氣。

甘你老母臭閪